聲演1/4世紀 小新配音員辭演《蠟筆小新》

日本長青動畫《蠟筆小新》的配音員矢島晶子，今日宣布退出聲演超過26年的主角野原新之助。負責播映《蠟筆小新》的朝日電視台發聲明，表示6月29日播出的《蠟筆小新》，會是由矢島晶子聲演的最後一集，之後會另覓配音員聲演小新一角。

已屆51歲的矢島晶子，自1992年4月13日起參與《蠟筆小新》的配音工作，足足聲演主角小新逾26年零3個月。矢島晶子表示要離開「野原家」，因自己對維持小新聲線日漸感到困難，有感難以自然表現出角色，故主動向電視台提出請辭。而電視台對矢島長年以聲音為小新給予生命的功績，表示感謝。

廣志轉完 到小新又要轉

最恐怖係，悟空個配音仲未退休

八十幾歲阿婆仲哈咩哈咩哈

配大陸果個好似原聲 請返去配?

佢仲配緊鬼太郎添

海螺小姐果個都配左差唔多50年

多謝佢的付出

莉莉娜

有冇人覺得亞視配得幾好？最似細路仔

其他地區包括日本都係壓底把聲

一d都唔好聽

搵平野綾頂有冇得諗

原來高達W莉莉娜同小新係同一個人配音

pipipmi chan